★ 震撼帳單」無上限港男驚被電訊商催交129萬 事主失眠：我驚要破產

一名1010手機用戶，早前收到一張帳單，指他欠款超過129萬元，因未能自動轉帳，促用戶盡早繳費。事主直言帳單的金額實在太大，更摸不著頭腦為何會欠逾百萬元巨款，收到後一度失眠，百思不得其解，更擔心是否會破產。

事主陳先生接受TOPick訪問稱，自己是1010的老客戶，使用其電訊服務逾廿年，過去沒有申請自動轉帳服務，登記地址在舊居，4月尾其弟弟將1010發出的信件交予他，但當他見到信件內指他欠費達129.34萬元，即時嚇傻眼：

通訊事務管理局辦公室資料顯示，「帳單震撼」通常是由於用戶不經意或不自覺地使用了流動數據服務所致。為防止帳單震撼，流動營辦商已採取各種措施包括：

容許用戶選擇取消個別服務；
設立收費上限；
為各類根據用量收費的流動服務設立用量上限；
以及向用量達到預定水平的客戶發出提示短訊。

會俾錢先係難以置信

佢個反應竟然係驚會破產

可以告佢?

可能佢唸住 即刻賣樓 交款

⋯⋯咁大間pccw衰啲咁既野

推到上報唔知R到幾多賠償

老奸巨滑

我都覺得佢好ON9

咁究竟因乜事張單會百幾萬？

有無賠就唔知，剩係知大把人知佢係on9仔而家

話佢不停上網d data 費

上報緊係有幾慘講到幾慘

交條命比佢就得

等我都寄張百萬既單比佢先

係咪盲架你

他之後致電客戶服務部，職員指其戶口並沒有欠款，但未能解釋該公司為何寄出如此「震撼」的帳單：

職員指不清楚情況，著我前往門市查問，但因為我一直都未有空，所以至今我仍不知原因，129萬元欠繳帳單仍是一個謎！

香港電訊發言人表示，知悉個案後，已即時翻查紀錄後，發現因人手處理資料錯誤，引致自動轉賬失效通知書上銀碼列印錯誤，已即時向陳先生解釋及致歉

只係文件出錯姐

咁樣嚇一嚇如果有心臟病因為咁而嚇死咗有冇得賠？有冇法律超人解答？

其實張單本身係咪$1293.4？

本身冇欠錢

香港真係好多水魚
對方叫你就比

佢真係會比你

正仆街公司

打電話去就話唔清楚

上左報就有答案

即係佢真心想交費正一戇鳩仔

港slave係咁
唔反抗

上幾個月有線send sms叫我交錢
話差佢2萬銀未俾
打上去佢問我係未x小姐
話的確係有2萬未比

破產都要賠晒佢
老實人

正常唔交一兩個月就cut曬佢啲功能啦
積埋百幾萬擺明1010有問題啦

電訊公司就係成日亂收錢
所以好多人去旅行寧願買sim卡，wifi蛋
都唔肯用電話公司漫遊plan
漫遊plan仲要平d

如果戶口有百幾萬auto pay 左咪

係咪serial number嗰啲寫錯位呀

$0

自動轉帳屈屈埋埋唔少錢

滾你哋d 首期，等你永遠上唔到車

又係呢間CSL 垃圾公司

你估呢度美國 ？

唔理佢就咩事都無 夠膽上門就報警拉鳩曬啲收數佬

喺咪李+X家族？

唔扮驚又點博上報，又博賠償呀識玩就真

驚咋？
姐係比到喎
有米

試過收信話交六千蚊
咩遲交違約金之類

睬佢都傻

如果戶口有錢 係咪會過到

樂觀SIR

樓主po d 唔po d，又呃點擊？

我覺得係尼日利亞電郵騙局嘅翻版

搏有啲水魚落搭

條友上得報又點會傻
明扮慘
將來明呃心靈創傷

第一次聽電話費要交.....

以前3靠呢D混水摸魚賺唔少錢 又真係有人比

聽過有人話x哥都係咁樣起家

但如果你真係欠佢錢～ 佢真係有權收你

唔清楚要時間check係合理既，但點會叫人去門市咁撚戇鳩架

想知如果真係無上限收費
當係海外數據
要幾多用量先用到過百萬

只係張單打錯咋嘛
依家多數人都轉哂用DAYPASS
你係外國漫遊足30日都冇可能過10萬啦

自動轉帳真係危險
今次款項過大就無轉帳
平時唔覺唔覺收多
要追都麻煩過人

CXL依個賤種台
轉台走個陣例牌出信兇鳩人話要罰幾千
搏人淆底交錢
一打去CS屌柒佢就話waive到，正一食屎狗

唔識睇清楚先出信架咩

Cls
一陣條友真係比咗，係咪可以告惡意行騙

如果佢戶口夠錢會唔會照轉脹

每年做十幾單夠數啦

呢間垃圾黎，要交月費前幾日就係咁Cut上網彈舊野出黎，搞到成日斷網，仲係間唔中打黎sale，又唔係唔知自己間野幾撚垃圾，轉左第個台又話最後個個月係過左合約，要收返正價，但係睇返份約係未到期

正常黎講無交兩三個月錢都會停用電話no.啦

rich = evil

首富 = 撒旦魔王

咁嚇一嚇係我既話即刻轉台 唔轉都叫佢賠返兩年免電話費

竟然唔cut佢網先奇蹟
係咪有心

起碼收500蚊報料俾蘋果

識玩喎 係咪晚晚失眠又擔心破產搞到心理希毛病加抑鬱症 睇個心理醫生話有心靈創傷 賠個十萬八萬

咩年代呀，仲有D咁嘅服務，真係狗都笑

轉台點會罰幾千？